\section*{Rezumat}

Teza \textbf{Platformă pentru administrarea testelor și evaluarea studenților}, prezentată de către Alexandr Patrașco ca proiect de licență pentru conferirea statutului de inginer lecențiat în domeniul tehnologiilor informaționale, a fost elaborată în cadrul Universității Tehnice din Moldova, Chișinău, este scrisă în limba engleză și conține X pagini, X figuri, X tabele și X referințe bibliografice. Teza conține următoarele compartimente: introducere, patru capitole și concluzii.


Aceasta lucrare are drept scop studierea procesului de evaluare a studenților, analiza soluțiilor existente în domeniul procesului de testare și elaborarea unui produs bazat pe studiul efectuat.

Totodată soluția propusă își vine să faciliteze procesul de examinare a studenților bazat pe teste și să reducă semnificativ complexitatea momentele organizatorice.


Primul capitol reflectă analiza problemei din punct de vedere teoretic, analiza soluțiilor existente pe piața, cât și o descriere scurtă a sistemului și explicația deciziilor făcute în procesul elaborării a sistemului.

Cel de al doilea capitol conăine descrierea arhitecturii sistemului și detaliile despre interacțiunea dintre platformă și utilizatori. De asemenea, înn acest capitol sunt incluse diagramele ce reflectă cazuri de utilizare, structura, componentele și alte aspecte ale sistemului.

Penultimul capitol descrie tehnologiile folosite în elaborarea sistemului și detaliile de implementare. Totodată, acest capitol cuprinde scurte descrieri ale librăriilor și instrumentelor folosite în procesul de dezvoltare a produsului final.

Capitolul final are drept scop evaluarea analizei economice a produsului, costul lui și impactul. Mai include identificarea și analiza punctelor forte și slabe ale platformei.

Lucrarea de teză se încheie cu concluzi care cuprind observații asupra cantității și calității lucrului efectuat, avantajele și dezavantajele platformei și planurile pentru extinderea sistemului.
